# Frontend test

Обычно в тестовых заданиях вас просят написать код, а потом его оценивают. Мы
поступим наоборот. В этом задании вам предоставлено короткое ТЗ и код,
реализующий функционал. К сожалению, часть кода не работает, часть работает
криво, присутствуют стилистические и архитектурные ошибки.

## Цель задания

- Проанализировать код.
- Прокомментировать всё, что не нравится в коде в формате:
  - Почему вы считаете этой ошибкой\пахнущим кодом\плохой практикой
  - Ваши мысли и предложения по исправлению, недопущению подобных проблем
- Отрефакторить\переписать данный код, как бы вы решили эту задачу

Оригинальный код с комментариями и ваше решение залить в разные ветки

## ТЗ-Легенда

Приложение представляет собой простейший список продуктов. Необходимо
реализовать следующий функционал:

- Шапка сайта
  - Вывести стоимость всех продуктов в корзине на данный момент
- Список продуктов
  - Получение списка продуктов
  - Авто-обновление списка с периодичностью 2 секунды
  - Отрисовка списка в виде карточек
    - Название продукта
    - Фотография
    - Цена
    - Цифровое поле ввода кол-ва товара
    - Кнопка добавить в корзину
  - Список должен быть адаптивным(Одна карточка до разрешения экрана в 420px,
    Две карточки в промежутке 420 - 840, 3 карточки - 840 и более px)
- Список продуктов находящихся в корзине
  - Реализовать в виде списка, упорядоченного в порядке, обратном добавлению.
    (Последний - вверху, первый - внизу)

## Список изменений

- Cart.vue

  - Добавил стили для лучшего отображения корзины
  - Необходимо переименовать свойство computed, т.к, во-первых, существует две
    нотации для нейминга переменных (camelCase и kebab-case), а во-вторых,
    названия должны отображать суть функции или переменной, spisok_dlya_rendera
    недостаточно информативен
  - Убрал пропсы, так как корзину мы будем доставать из стора

- List.vue

  - Добавил :key для v-for, чтобы vue работал корректно с изменением списка
  - Вынес карточку товара в отдельный компонент для того, чтобы счделать
    компонент меньше и код чище
  - Добавил картинке атрибут alt для seo и если картинка не прогрузится была
    заглушка
  - убрал свойство data, т.к продукты будем доставать из стора
  - убрал свойство computed cardWidth т.к лучше использовать медиа запросы для
    создания адаптивной верстки, а не js
  - убрал метод по доставанию продуктов из бд и перенес его в actions, так же
    там сетаю не напрямую в стор, а через мутации, т.к actions не меняют стор
    напрямую
  - метод добавить продукт вынес так же в компонент BaseCard чтобы разделить
    логику
  - добавил хук жизненного цикла beforeDestroy, чтобы отчищать интервал, чтобы
    предотвратить утечки памяти

- Header.vue

  - Изменил порядок template, script, style в соответсвии со примером из
    документации по SFC
  - Перенес компонент в фолдер Layouts для лучшей структуры проекта
  - Исправил валидацию пропса cart, т.к он валидировался неправильно
  - Убрал data, т.к мы будем цену корзины доставать из стора
  - С этой же целью убрал watch

- App.vue

  - Убрал из data свойство cart, т.к мы будем брать корзину из стора
  - Так же свойсвто components перенес над data, так как это более обзепринято
    стилистически

- store folder

  - Разделил стор на actions, mutations, getters для более удобной структуры
    стора
  - так же после вытаскивание продуктов с бд отдаю их не напрямую, а направляю в
    мутацию, где они сетаются в стор, т.к мы можем менят стор только через
    мутации

- Так же в компонентах добавил к стилям атрибут scoped, чтобы не было конфликта
  стилей

- Добавил .gitignore, чтобы не пушить ненужные файлы
